港鐵撞車：工程人員成功將列車車頭兩個轉向架放回路軌

【23:00】晚上約11點，工程人員成功將有關列車車頭的兩個轉向架放回路軌，稍後會安排將其移離正線。之後工程人員會詳細檢查該位置軌道旁的相關設備，並復修受損的設備。至於明早是否能夠恢復荃灣綫中環站至金鐘站的列車服務，仍需視乎復修工作進度而定。

......................

港鐵昨日(18日)發生兩列列車相撞事故，港鐵於今午(19日)召開緊急董事局會議討論事件。港鐵車務總監劉天成表示，由於隧道環境狹窄，未能使用大型吊機清理，故進度會較慢，但認為進度理想，會爭取今日內將偏離路軌的頭卡放回軌道上，之後於今晚非行車時間期間嘗試將列車駛離正線。但劉未有回答明日(20日)能否通車，僅指會爭取明日恢復服務，有把握通車時會盡快通知公眾。

至於在事故中的自動保護功能未有啟動，候任港鐵行政總裁金澤培表示，信號系統相當複雜，而保護功能是其整合部分，倘將其拆開管理會衍生更多問題。金提到，模擬信號系統運作是由供應商提供，只能用作事後重組經過，供應商在事後模擬事發經過發現信號系統的保護功能未有發揮作用，港鐵其後同樣亦透過模擬系統重組事故，亦得出同樣結果。

其實有幾難？

幾百噸鐵拉番上路軌喎
你拉比我睇

距離回復通車，都要等多一日（檢查及復修路軌、架空電纜、信號裝置等等）

格硬通番車

原來搵咗消防幫手
-----------------
消防處表示，今早7時派出7輛消防車，共33名消防人員，包括坍塌搜救專隊，到中環站協助港鐵將在昨日列車碰撞意外後偏離路軌的一個車廂唧起。消防利用兩個重型油壓唧及一個氣墊唧，經過約6小時，即大約下午1時成功將車廂唧起720毫米，讓港鐵人員可以放入特別工具，移正車廂，以便運走。

雖然隧道的環境狹窄，未能使用吊重工具，但消防有足夠的合適工具應對環境。不過由於車廂有一定重量（約40噸），消防每一次能唧起的高度很小（不多於100毫米），所以需要不斷重複去唧高及鞏固車廂，在這方面比較需時。消防唧高車廂後，港鐵人員才可設置所需工具，將車廂橫移回路軌。

支持

未通已經上緊了,唔好怯呀,怯就輸左份工

咁都合理呀 同公眾有關

唔搵消防正係靠班維修佬
一個月都起唔到架車

等睇啲港豬又話「辛苦哂」

屌那星, 救人就話搵消防姐
呢d野擺明係私人公司事黎, 免費搵消防咁撚樣都得呀?

港鐵話出事先模擬測試

今次意外顯示MTR根本無應變計劃處理出軌
乜野都係剛剛先去諗點做，仲要搵消防幫手

《火速救兵》又可以開多一輯

消防勁過MTR工程部

如果唔係測試出左事，係載人出事就大撚獲

咁個sim有咩用
飛機個sim係咪墜機之後去試吓係咪會墜機

都係要靠消防

消防係做救人架喎

嘩～咁咪好叻？

崩口人忌崩口碗, 地鐵唔會借地方拍

其實點解要消防幫手？
如果我私人地方有野塌咗想移走有無得搵消防？

我屋企個櫃都想搬落垃圾站，搵消防得唔得？

百勝角站

可以用消防及救護學院，入面嘅「百勝角站」（模擬鐵路車站）拍攝

似真係無出過事就大安旨意
一堆蝦兵蟹將 玩人海戰術

入面得個站同月台
冇鐵路行緊管道 模擬唔到
一定要搭境

咪係，撞完先返去模擬測試，撞完先諗點搬佢走…

港台強項
搭得真過現場
上次拍空難同交通意外都做得好真

應份野做唔掂加價又加斬斬
有事搵大佬冇事乜老母
講到好偉大咁

準備白事當紅事辦

私人地方不涉及緊急救援都可以動用消防人力物力？

狗鐵真係大支野到一個點，難怪炒車股價都可以愈升愈有，根本係用公家錢賺私利

屌你老味搵消防都有

消防唔會鍚著做 工程佬怕整花自己部車咋

發夢夢見大撚把人渣當消防係免費開鎖佬用

比較奇怪係，消防今朝七點出動幫手，下午1時將車廂唧起，但去到夜晚好夜先有新聞講下消防幫手。而地鐵就好似無提過消防，去到 11點就出新聞話 "工程人員成功將有關列車車頭的兩個轉向架放回路軌"

乜消防唔係會用最快方法清理既咩

1983年啟德機場發生德航747貨機衝出跑道意外，當時機場冇設施吊起受損貨機，
咪分別靠中電及九廣鐵路公司借出設備，用以承托及吊起咁重貨機？

梗係啦，點會咁大聲同人講開外掛，仲嫌唔夠柒咩

有負面新聞都好似唔識跌

唔通大大聲同人講：我係無能力嫁啦！但我年年加價，你吹我漲呀？

成班老屎忽鬼坐起入面印印腳等收工
一叫佢地應變就工作管理員停止回應

咁鐵路要開返係公眾利益黎既
其實呢單野搞左咁耐應該要罰錢先係

然後港鐵又可以加價黎交罰款

無消防幫手，你老味黨鐵半年都搬唔撚郁，叫解放軍推郁佢喇笨柒

MTR重洗乜工程部
請消防做埋咪得

罰錢 都係罰返乘客，班仆街高層又唔會上身

消防係攞嚟救人，唔係攞嚟幫私人企業救車

自己啲屎自己執啦，唔通壞𨋢無人又要消防包維修，壞巴士無人又幫你拖翻廠

痴撚線嘅都

好似係要比返錢消防。就算平時火警誤鳴要收返兩千蚊

百勝角我諗要加返個地鐵撞車嘅模擬訓練中心
遲早又撞過

消防有錢收

但依家顯得地鐵廢柒之餘, 重好小家 呢

屌你老味搞鳩消防佬

佢點玩爛，撞爛車
乜七都係加價屈返晒俾市民

消防大隻好力一日搞掂 mtr 班技工搞 下個月都通唔返車呀

要加入反車模擬，不過難為咗班學官學仔，宜家就話要專隊處理，過多幾年可能每個消防都要識處理

當training都好既，反正過幾年後就會真係撞

可惜消防仲未升格至緊急紀律部隊
又唔見所謂緊急紀律部隊 出黎幫手升起架車

我地話ok 就ok啦

聽日點都無可能通車
要慢慢檢查

OK 繼續加價

洗撚借地方
消防有百勝角站架

樓上有巴打講話原來要畀返錢，而我就估：一、政府都係地鐵股東之一；二、涉及公眾利益，香港重型鐵路只有地鐵（唔計電車、山頂纜車）

點解唔係SIM左先試
要個SIM黎托

成功爭取

真係屌你老母 港鐵自己出事要消防幫你清場

聽日港鐵係咪講點成功換系統?
唔怪之得今日之內要整返走部車啦

呢份工幾撚好做

屌 仲以為MTR班main屎咁撚勁

飛機個sim 又真係有咁嘅用途
睇左好多集空中浩劫，好多時都會模擬返飛機失事時嘅設定，了解下點解會墜機

你唔撞咪唔洗搞咁多野囉

正常啦
MTR好多I大

你估做MTR要好高學歷咩

屌你呢個mtr真係cls

Respect 消防

嚴重嘅要

痴撚線咁大間野收埋咁多錢竟然無架生搞
要搵到消防借人借機真係衰過大陸

佳寶單野你唔搵FSD處理？
職能完全唔同學人出黎搞分化

公營機構但私人企業
呢方面真係要法律人士講解

港鐵真心廢，咁大個鐵路系統識起識維護，但搞唔掂呢單野，連工具都要問今借

哦 咁你隻腳拗過一次柴之後
或者有甩較之後
你再次遇到同樣情況係非常高

（政府大股東
D人成人話要罰錢罰乜
其實政府自己罰自己）

其實就係冇油壓千斤頂 要借消防嘅嚟頂起架車

我諗係因為其實涉及公眾利益 影響緊成個城市運作 所以call消防
況且消防工具應該點都勁d 可以快手通番車
不過港豬出名麻煩 點做都會有人屌
另一方面睇前日咁大件事 股價跌少少 今日已經升番上 市場wfc 你炒車

轉頭仲可以年年加市民錢
全世界得香港先係咁

慘在消防帶過去嗰款都唔多夠力
最慘係原來港鐵連千斤頂都冇

你平時屋企有人暈左又話你係私人事？

公共資源
地鐵 港燈 領展 煤氣

跟本痴撚線

有錢就得
基建果d 抬起埋你間屋都得
仲勁過消防

好！咩事都無發生過

好似好耐無加價, 係時候加價啦

因為大眾利益？

下年買返千斤頂囉有排用呀 等加價啦

公共資源上市就預左公司目標係賺錢同埋係股東利益為先

3年前熊本地震 成列新幹線出晒軌咁滯 都係靠自己友刷掂
不過當然佢哋有齊架餐唔同講法嘅

今次難在難在唔可以用吊嘅方式搬運，如果外判出去嘅話有幾多間公司做到

屌搵USAR搞呀

冇計啦垃圾港鐵冇工具

搞唔掂又屌 搞掂又屌

一間地鐵公司無工具處理管道內出軌
無預過架車會出軌？

應該無預到會交叉撞

你放番岩個位個下衝力
硬係覺得條路軌有的危

有無人唔會再搭狗鐵經金鐘到中環

D板有咩用？ 定位？

但佢而家好似係出軌移番上軌既工具都無
佢好似當d車永遠唔會出軌咁

未能使用吊重工具喎

咁作為一家地鐵公司，係咪一早要預有車在管道內出軌呢？
呢d係基本contingency preparedness，
而家真係出咗軌喇，連自己將番抽車移番上軌既能力都無，
咁其實佢係咪一間鐵路公司，定係做商場、住宅。
電車出軌電車公司都有工具移番架車上軌，
巴士反車都有工具拉番直架車，咁做得鐵路就會預咗有出軌意外，
但而家好似乜都無預備，無得吊，一早知地鐵係無得吊，
咪就係要預備定一d自己環境合用既工具囉。

咁係隧道入面出左軌沒消防幫手
係未一世都唔使郁佢

消防應該會收返地鐵錢

高層想要多啲油水 唔畀錢買靚嘢

乜撚都外判，邊會出錢維持特別角色

橕起部車
逐少唧起架車攝落去
攝到夠咪再移返入路軌

路軌有得換嘅

黨鐵自己攪出事
又不涉傷亡走去浪費公帑call消防

應該mtr研究係自首好定比消防私下唱好所以公佈時間有問題

係有得換
但班高層對於死都要盡早通番車尼樣野
感覺好危險

路軌事少

點解撞嘅唔係支那車

交埋消防都好
班技工整車就專業 呢種場面根本唔會識處理 危機意識要好高 加上又無設備 安全理由黎計都係要請消防先最好

唔係應該模擬測試先架咩港鐵真係on9架喎

真係俾人講中

今次咁停法駛唔駛罰錢？

露天段可以玩吊臂已經完全唔同講法啦

撞到咁，司機輕傷
似超人

都係果句，
環境會影響難度，但而家MTR係無工具

應變計劃就係call消防

大家以後搭地鐵打醒十二分精神

有冇睇㗎 6卡有4卡都用唔到吊雞車呀 個位係正條河上高呀
佢哋都係要用千斤頂托高車卡再用橫移裝置逐個轉向架移番啱位落番路軌先拖得走

唔係無方法無工具 係班膠層邊個敢落order用呢樣
一陣搞到其他野就

on9，咁而家係撞咗呀嘛，唔通唔使解決咩

你不如話唔轉信號系統未唔會撞，香港冇地鐵未唔會撞⋯⋯⋯

罰錢應該要馬屎坑俾 無能領導唔洗負責咁呢到求其搵個去做都得

涉及到公眾利益咪得

你睇下人地旁邊有幾多空位而隧道入面有幾多先啦
重要佢係轉線位架車又打斜

睇空間改做王，日本仔吓吓成間屋積起攪地基/將間屋移位
十幾個鼎慢慢積

頂你港鐵佢地開頭重諗住成班人一齊拉?

遲啲地盤冧機冧秤冇人受傷都要搵下消防幫手清理遲左起貨會影響到公眾

On99

ok 一齊等港鐵罰錢，罰嘅都係政府錢
罰完錢又加市民價
咩料

講咗好多次，環境有限制唔係今日先知，
由第一日有地鐵已經知出事用唔到吊機，
即係要預備定其他環境適用工具，
即係地鐵一直無預備過管道內出現意外要移番正架車。

幾多香港人要用條地鐵, 佢用地盤黎比 ..
唔用消防一間郁到一半壓返落去, 咪又係比救火佬收屍.

成個公務員最有用真係消防同救護

港鐵公關講到消防好似冇份幫手
食屎喇仆街 靠你班撚屌工程部拉到下世

咁大個工程部，架生都唔齊
仲衰我公司

地鐵大把錢啦

公器私用？

消防

真係出左消防

40年處女第一次咋

佢係有工具但消防又快又準
日本都要十日但消防佬幾個鐘
仲有啲工具預過出軌但唔會預佢打側傾斜前後兩組都移位
重大公眾事故叫消防出黎有咩問題

港鐵班技工 不予置評啦 有乜係識？

屌你老母你公司自己出事要叫幫消防幫你執屎

白事當紅事辦

同bb有便便有咩分別
屌你老母

有冇check 過段路係咪正常架，咁急通車

罰咗咪加價囉

狗鐵講到自己啲工程人員做晒，原來係搵消防員做

咁即係今日點？？

+1根本班董事唔會輸

可以，俾錢之嘛
非緊急野係要收費
警察消防全部有得租

你想好似米高積遜咁同警察跑步又得
拍戲又得

人地識搞鐵路系統
應該唔包危急應變小組

消防就真係專業做e d 大單意外case啦
不過我諗佢地都係第一次咁釣架車

唔係點會年年加

點解會係消防員做
正常搵搬運公司搞
不過mtr on9 要有牌先比入mtr做野
結果有事就自相矛盾

全世界有邊單列車意外係冇搵到消防
一定要有人受傷先call得消防？地底又窄又多瓦礫，又有高壓電纜，消防幫手都唔出奇

仲有架車炒到變廢鐵，已經唔係就咁好似電車出軌咁簡單，你expect港鐵要有齊全副架撐去處理？有既話咁港鐵呢Team人應該可以去任何倒塌地方救災

唔怯有機會輸埋條命

講得好，少少contingency意識都無
都唔知乜撚嘢高層嚟
個個食慣老本，唔識居安思危

連登仔唔係現場，講就兇狠

好似老母啲無理取鬧